「上海民族黨」所挑戰的中國大一統思維

「上海民族黨」在美國成立，主要訴求是「反對大一統，滬人治滬」，聲稱創黨是為了徹底顛覆「中國」是一個大一統國家的概念，而「反共是第一步，還要消滅中共生存的土壤：中國這個偽概念」，更提出「我們不僅要反共，還要爭取更多中國人拋棄『中國』這層殼」。

上述觀點的確顛覆了大多數支持民運的華人觀念，甚至超越了很多提出「港獨」或「台獨」者的思維，即從根本上要否定「中國」的存在，這當然會令很多人感到不悅與反抗；因此一如其所說，這種立場「不僅要與中共為敵，還會成為所有自認為『我是中國人』的傳統民運的敵人」。

認同

蒙古民族黨
廣西民族黨
雲南民族黨
東北民族黨